{
    "question": "Apa akibat yang terjadi jika tidak ada sikap peduli terhadap masalah internasional ?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Akibatnya akan muncul perselisihan antar negara di seluruh dunia yang berdampak pada timbulnya\u00a0perang dunia ke 3",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-sikap-yang-perlu-kita-dukung-dalam-pelaksanaan-politik-luar-n-890",
            "question": "Apa sikap yang perlu kita dukung dalam pelaksanaan politik luar negri bebas aktif ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ikut berpartisipasi dalam mendukung politik luar negeri<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ikut berpatisipasi dlm politik luar negeri dan tidak memihak blok manapun",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-dari-globalisasi-secara-umum-121",
            "question": "Apa manfaat dari globalisasi secara umum?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "secara umum globalisasi dapat memberikan kita pengetahuan yg luas dan memadai.<br>globalisasi juga memudahkan kita dalam bergaul dan mengenal budaya lain dengan mudah. dan globalisasi dapat mempersatukan negara karena adanya sifat saling ketergantungan sesama !<br>\u00a0 \u00a0semoga bermanfaat! :-)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "manfaatnya adalah :<br>1.Terbukanya pasar - pasar ekspor<br>2.Masyarakat dunia mudah mendapat informasi dari berbagai belahan dunia<br>3.Meningkatnya kegiatan pariwisata<br>4.Perusahaan global akan mampu memanfaatkan tenaga kerja dari seluruh dunia<br>5.Perusahaan global memiliki akses untuk memperoleh pinjaman dan melakukan investasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pancasila-sebagai-dasar-negara-akan-lebih-tampak-perwujudannya-di-602",
            "question": "Pancasila sebagai dasar negara akan lebih tampak perwujudannya di dalam suatu negara melalui bentuk    a. peraturan perundang undangan\r\nb. sistem sosial dan budaya masyarakat\r\nc. sistem politik dan ketatanegaraan\r\nd. sikap dan perilaku anggota masyarakat\r\ne. kehidupan sehari hari masyarakat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A.peraturan peerundang-undangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "d.sikap dan prilaku anggota masyarakat<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-tanggapan-penjelasan-mengapa-pers-harus-memiliki-rasa-per-960",
            "question": "berikan tanggapan penjelasan mengapa pers harus memiliki rasa pertanggungjawaban terhadap informasi / berita yang ditulisanya ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena, berita ataupun informasi apa saja yang ada di pers akan diterbitkan, disebarkan, dan dibaca oleh semua masyarakat. Sehingga, hal itu dapat mempengaruhi pola pikir masyarakat yang membaca berita tersebut. Jika berita tersebut benar, hal ini dapat berakibat baik, namun jika berita yang diberikan salah atau memiliki kesalahan walaupun hanya sedikit, hal ini juga dapat berpengaruh bagi seseorang atau pandangan masyarakat terhadap tokoh atau lembaga, dll yang diberitakan.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-hubungan-internasional-menurut-kesimpulan-par-836",
            "question": "Jelaskan pengertian hubungan internasional menurut kesimpulan para ahli!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "hubungan antar negara<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dari pengertian hubungan internasioanl\u00a0menurut para ahli dapat disimpulkan bahwa hubungan internasional\u00a0adalah hubungan antara bangsa, dimana hubungan internasional\u00a0dalam segenap aspeknya yang<span>\u00a0dilakukan suatu Negara yang meliputi aspek politik, ekonomi, social budaya dan hankam dalam rangka mencapai tujuan nasional bangsa itu.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-unsur-unsur-hubungan-diplomatik-kecuali-430",
            "question": "Berikut ini unsur unsur hubungan diplomatik, kecuali..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "maksudnya keuali?\u00a0<br>saya nggak paham tapi kalau unsur unsurnya saya tau<br>\u00a0<span>Unsur unsur hubungan diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tHubungan antar bangsa.\u00a0</span><br><span>\u2022\tPertukaran misi diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tStatus pejabat diplomatik.\u00a0</span><br><span>\u2022\tKekebalan hukum/ hak ekstrteritorial.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-pers-yang-bebas-dan-bertanggung-jawab-411",
            "question": "Contoh pers yang bebas dan bertanggung jawab?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "freedom and responsibilitu press : pres di anggap negara berbeda, tergantung pada bobot yg dianut oleh masing\" negara",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-yang-pemerintahannya-tidak-mempunyai-uud-tertulis-699",
            "question": "Negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\u00a0X\n(1 SMA)</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nPPKN</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n:\u00a0Dasar Negara dan Konstitusi</strong></p><strong>\n\n</strong><p><strong>Kata Kunci\u00a0 : Written Constitution, Unwritten Constitution,\nInggris</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><br></p>\n\n<p>Menurut <strong>Amos J. Peaslee</strong>, hampir semua Negara di dunia menganut Written\nConstitution atau konstitusi tertulis kecuali dua Negara yang salah satunya adalah <strong>Inggris</strong>. Meski demikian, prinsip prinsip konstitusi di Inggris sebenarnya tercantum di dalam undang undang biasa misalnya <strong>Bill of Rights.</strong></p><p><br></p><p>Negara lain yang menganut Unwritten Constitutiondan adalah <strong>Kanada</strong>. Hal ini wajar mengingat Kanada adalah Negara bekas koloni Inggris.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Sebenarnya penggunaan istilah <strong>UUD </strong>dalam pertanyaan \u2018negara yang pemerintahannya tidak mempunyai uud tertulis?\u2019 adalah keliru. Istilah yang tepat adalah <strong>konvensi\n(konstitusi tidak tertulis) bukan Undang Undang Dasar</strong> karena menurut para ahli\nbahwa yang dimaksud dengan Undang Undang Dasar adalah Konstitusi yang tertulis atau\n<strong>Written Constitution.</strong></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Konvensi sendiri diartikan sebagai suatu kebiasaan tidak\ntertulis dalam ketatanegaraan atau pun aturan dasar yang muncul dan terpelihara\ndi dalam praktek penyelenggaraan suatu Negara.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "peran-indonesia-terhadap-pbb-yaitu-dengan-pengiriman-pkd-dibawah-460",
            "question": "Peran Indonesia terhadap PBB yaitu dengan pengiriman PKD\u00a0dibawah bendera PBB    menunjukkan komitmen kuat bangsa Indonesia sebagai bangsa yang cinta damai. PKD itu apa? Mohon penjelasan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PKD singkatan dari Pelatihan Kader Dasar <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kalo gasalah. Pasukan Keamanan dan Perdamaian Dunia\u00a0<br>maaf banget kalo salah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-upaya-pemerintah-terhadap-globalisasi-pasar-bebas-adalah-544",
            "question": "Contoh upaya pemerintah terhadap globalisasi pasar bebas adalah ...    a. memperkuat pasar domestik\r\nb. mendirikan perusahaan multinasional\r\nc. memperkerjakan warga negara sendiri\r\nd. memberi izin kepada perusahaan asing",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a. memperkuat pasar domestik</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}